# Practica 4 / Ejercicio 9  
Decimos que un tipo $\tau$ está habitado si existe un término M tal que el juicio $\vdash M : \tau$ es derivable.   
En ese caso, decimos que M es un habitante de $\tau$.  
Por ejemplo, dado un tipo $\sigma$, la identidad (λx : σ. x) es un habitante del tipo σ → σ.  
* Para pensar: el tipo b es el de la función conocida como Combinador S.  
* Con qué función ya conocida de Haskell se corresponden los habitantes de los otros tipos?
* Hay tipos que no estén habitados? Si se reemplaza → por ⇒, las fórmulas habitadas son siempre tautologías?
* Las tautologías son siempre fórmulas habitadas?
## Demostrar que los siguientes tipos están habitados (para cualquier σ, τ y ρ):

## a. σ → τ → σ  
### λx: σ.λy: τ. x  
```
-----------------t-VAR
x: σ, y: τ ⊢ x: σ
--------------------------T-ABS
x: σ ⊢ λy:τ. x: τ → σ
--------------------------------T-ABS
∅ ⊢ λx: σ.λy: τ. x: σ → (τ → σ)
```
## b. (σ → τ → ρ) → (σ → τ) → σ → ρ  
### λf: (σ → τ → ρ). λg: (σ → τ). λx: σ. (f x)(g x)  
```
--------------------------------------------t-VAR   -----------------------------------t-VAR                                -------------------------------------------t-VAR    -------------------------------------t-VAR
f:(σ → τ → ρ), g:(σ → τ), x:σ ⊢ f: σ → τ → ρ        f:(σ → τ → ρ), g:(σ → τ), x:σ ⊢ x:σ                                     f:(σ → τ → ρ), g:(σ → τ), x:σ ⊢ g: σ → τ            f:(σ → τ → ρ), g:(σ → τ), x:σ ⊢ x:σ    
--------------------------------------------------------------------------------------------------- t-APP                --------------------------------------------------------------------------------------------- t-APP 
f:(σ → τ → ρ), g:(σ → τ), x:σ ⊢ (f x): τ → ρ                                                                              f:(σ → τ → ρ), g:(σ → τ), x:σ ⊢(g x): τ
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ t-APP
f:(σ → τ → ρ), g:(σ → τ), x:σ ⊢ (f x) (g x): ρ
--------------------------------------------------------- t-ABS
f:(σ → τ → ρ), g:(σ → τ) ⊢ λx: σ. (f x) (g x): σ → ρ 
------------------------------------------------------------------- t-ABS
f:(σ → τ → ρ) ⊢ λg: (σ → τ). λx: σ. (f x) (g x): (σ → τ) → σ → ρ 
---------------------------------------------------------------------------------------- t-ABS
∅ ⊢ λf: (σ → τ → ρ). λg: (σ → τ). λx: σ. (f x) (g x): (σ → τ → ρ) → (σ → τ) → σ → ρ 
```
## c. (σ → τ → ρ) → τ → σ → ρ  
### λf: (σ → τ → ρ). λy: τ. λx: σ. f x y  
```
--------------------------------------t-VAR    --------------------------------- t-VAR 
f:(σ → τ → ρ), y:τ, x:σ ⊢ f: σ → τ → ρ         f:(σ → τ → ρ), y:τ, x:σ ⊢ x: σ  
--------------------------------------------------------------------------------------- t-APP      ---------------------------------- t-VAR
f:(σ → τ → ρ), y:τ, x:σ ⊢ f x: τ → ρ                                                               f:(σ → τ → ρ), y:τ, x:σ ⊢ y: τ  
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ t-APP
f:(σ → τ → ρ), y:τ, x:σ ⊢ f x y: ρ 
----------------------------------------------- t-ABS
f:(σ → τ → ρ), y:τ ⊢ λx: σ. f x y: σ → ρ 
--------------------------------------------------------- t-ABS
f: (σ → τ → ρ) ⊢ λy: τ. λx: σ. f x y: τ → σ → ρ 
---------------------------------------------------------------------- t-ABS
∅ ⊢ λf: (σ → τ → ρ). λy: τ. λx: σ. f x y: (σ → τ → ρ) → τ → σ → ρ 
```
## d. (τ → ρ) → (σ → τ) → σ → ρ    
### λf: (τ → ρ). λg: (σ → τ). λx: σ. f (g x)  
```
                                                 ----------------------------------- t-VAR   ---------------------------------- t-VAR  
                                                  f:(τ → ρ), g:(σ → τ), x:σ ⊢ g: σ → τ       f:(τ → ρ), g:(σ → τ), x:σ ⊢ x: σ
------------------------------------ t-VAR       --------------------------------------------------------------------------------- t-APP
f:(τ → ρ), g:(σ → τ), x:σ ⊢ f: τ → ρ              f:(τ → ρ), g:(σ → τ), x:σ ⊢ g x: τ 
----------------------------------------------------------------------------------------------- t-APP
f:(τ → ρ), g:(σ → τ), x:σ ⊢ f (g x): ρ
---------------------------------------------------------- t-ABS
f:(τ → ρ), g:(σ → τ) ⊢ λx: σ. f (g x): σ → ρ
--------------------------------------------------------------------- t-ABS
f:(τ → ρ) ⊢ λg: (σ → τ). λx: σ. f (g x): (σ → τ) → σ → ρ
----------------------------------------------------------------------------- t-ABS
∅ ⊢ λf: (τ → ρ). λg: (σ → τ). λx: σ. f (g x): (τ → ρ) → (σ → τ) → σ → ρ
```
